\section{Note 52 : l'enfance d'Ermudor le Grand}
\subsection{Il est né}
Dieu, que cette époque était ennuyeuse. Heureusement que les Elfes se sont enfin décidés à réagir. Il m'aura fallu attendre toutes ces années sans rien à voir, ou à raconter... Enfin. Il est né. Ermudor. Cet enfant me semble promis à de grandes choses. Je sens même qu'il pourrait brusquement me donner des milliers d'histoires à raconter, des milliers de pages à écrire. Et tout ça dans un si petit être. Il respire depuis quelques heures seulement, et déjà j'espère de lui qu'il changera la face du monde. Mais il le fera, je le sais.

\subsection{Il progresse}
Ermudor est un enfant précoce. Il est jeune, et déjà il chasse mieux que beaucoup. Il attire la haine et la jalousie, mais aussi l'amour et le respect. Je pense que tout sera bientôt en place. Il me suffit d'attendre quelques années de plus. Oui, dans quelques années, tout sera prêt...

\subsection{Ce n'est pas juste}
Aujourd'hui, lors d'une partie de chasse, je me suis aventuré plus loin que jamais du village. J'ai vu quelque chose de surprenant. Je crois que c'étaient des Elfes. Ils étaient grands, agiles, et leurs manteaux brillaient. Leurs armes aussi avaient l'air très belles, et très tranchantes. Je me demande comment ils les font. Pourquoi ne nous l'ont-ils pas dit ? Pourquoi nous laissent-ils nous battre pour survivre, alors qu'ils on l'air si bien nourris et en bonne santé ? Peut-être qu'ils on peur de nous. Après tout, put-être qu'il y a beaucoup d'hommes dans le monde. Il faut que je demande à Déothain, il doit le savoir. Je pense que les Elfes sont contents de nous voir souffrir. Peut-être qu'ils nous haïssent. Peut-être qu'un jour ils voudront nous battre pour toujours. Nous devons être préparés. J'en parlerai en rentrant.

\subsection{Ça y est}
Tout s'enclenche, Ermudor est en âge de se battre. Bien entendu, il est le chef du clan, l'inverse m'aurait surpris. il a préparé son peuple à se battre, il les a armés du mieux qu'il a pu et ils sont motivés. Je pense qu'ils se feront tailler en pièces à la moindre escarmouche. J'espère simplement qu'il apprendra assez vite. L'autre question que je me pose est le choix de sa première cible. Les Elfes, qu'il haït et jalouse, ou les Nalfein, le principal danger qu'a à craindre son peuple ? Je verrai bien.